歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (67) 砌砌砌

上一個post：
歡迎想砌模型o既巴絲入黎 (66) 棋，車，女，高達

無論新手老手，呢個google site都包含左好多有用既資訊

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

問問題果陣，最好貼埋相，咁樣巴打們會易d 了解你個問題

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post

識開post 有前途

由老子巴提供
作品分享區 試玩中，有無巴打想參加?
參觀LINK

不過大家都知而家香港都癲癲地，太敏感既野就唔好隊上去啦，唔係一陣齊齊比人拉就搵黎搞
預設出巴打名，一個作品最多三張圖，最好有埋作品名同心得

向天祈求，然後烏低身地氈式搜索

冇呀 揾咗半個鐘
好想死

痾完個屎就爆左

搵清楚d，可能喺d 窿窿罅罅

加油呀！用科學戰勝地精靈
佢永遠都會彈去啲你估唔到嘅位

越嚟越多痴線佬

搵隻襪套隻個吸麈機頭然後吸哂成間房佢
ps試過以為跌件,點知飛左去床上面

噴完某隻顏料之槍卡下卡下果位
你枝槍塞咗啦

新post留名

個座係邊買，有冇蓋

有蓋，都係淘
香港好難揾到d車ge補品

你有冇買 Vallejo Airbrush Cleaner？
有就用拆散支筆浸 Cleaner

其實洗av油呢枝嘢我覺得洗得最乾淨，我通常噴完一隻模型、洗完筆之後會再用佢洗一次，佢可以清到啲cleaner溶唔到嘅嘢出嚟

我都有用呢個，溶解能力好勁
不過都係塞得好犀利果陣先會拎黎救場
平時都係用開 Cleaner

我就習慣噴完一隻模型嘅最後一隻色之後會拎枝嘢出嚟幫手洗，主要係銅嘴到點都會積咗少少油塊係cleaner清唔到

我會用個樽仔裝住 brush magic
然後掉銅嘴落去浸住
咁樣好似可以慳d洗

又黎

感謝歐派獵手巴打

Chaos theory 科學都解決唔到

唔該巴打

第一次玩噴槍
禁一禁個制噴得又薄又平均
都唔知之前手油咁辛苦油成456層為乜

邊到有得買 要3盒

巴打做D咩大改造要用到三盒咁多

買咗3盒gk

同銀紙過唔去

你又岩
科學都解釋唔到陳同佳殺左人都仲可以住豪宅

上次我搵左3個幾鐘先搵得返
諗緊買張地毯會唔會好D

買完先知 隻exia 周圍都冇貨

係咪有人搵帝王龍甲獸？
donki 409

以前既你係為左成就今日既你

另外貼自己個隻支援下你

好想問下點解你有兩個膝頭甲

summer出rg hi nu

巴打呢招好環保下

換沙紙好似抵玩過買成條棉
雖然差唔多價錢但係沙紙大張咁多
Cut開用好似抵玩啲

洗鬼去donki，又唔係冇貨

琴日先扔左條
不過通常海綿沙紙一買就有好多條

琴日好似有人搵唔到嘛

唔怕麻煩，要洗要曬，我覺得ok。

不過咁，有時啲件係飛到好快。我試過剪rg 渣啲喉管，無野痴住粒野嚟剪，我一落刀，粒野係迅間消失，到最後係廚房搵返（利申：我係房砌）

我又真係無諗過呢樣野

本身係有2個架喎

奇趣賣緊338，仲有貨
今次竟然奇趣會低過街價

街價好似係328?

普遍見到350－399呢啲範圍

好抵，奇趣呢排啲新貨好似貼地左

其實剩係講啤膠同密合度嘅話
Tamiya, Eduard之類新代少少嘅模都好夠勁
Shout out to Tamiya
佢嘅零戰(除咗1/48二一型仲係舊模) 改變咗我一生
仲有1/350大和 premium 版, 我覺得未來五年都仲未有人可以挑戰到佢
Bandai真正無法被挑戰嘅位其實係可動設計同分色

有冇人知模倉做緊幾銀?

琴日係褔利衝現，375

我全屋鋪晒地毯 隻rg 初號機隻角仲未搵得返 所以一樣

RG初號機有兩隻角
一隻多色成形
一隻比人上色
算係咁啦

唔講都醒唔起 但隻士啤角我唔記得收左係邊

手油同噴兩個唔同玩法
冇得咁比

我屋企隻地板係類似呢隻，次次跌落地都搵到我喊唔止三聲
搵到絕望級

Boss級

第一水買左成3舊水
仲要收工仆出去買

自帶迷彩

限定都再販

換地板

呢隻正

我有3號藍色

好鬼中意到係日本買埋改件

見孤注開左訂，485

有愛就買

呢款我第一隻初嘗試所以記得

$350有找

我諗住認真噴
但無理由ver ka rg都買晒

認真就買gk玩

想問下各位師兄 噴完消光 之後可唔可以再做舊化處理

可以既
做完舊化再噴多次消光
點解唔一早做咗先噴

無所謂架 可能rg果部又有d新既黑科技

ver ka果部好似好耐之前出既產物

我有多隻spare角
巴打要唔要

係咪即係可以做完舊化處理 再噴消光

噴油 > 滲線 / 舊化 > 水貼 > 消光
大約咁上下
如果無上色怕用琺瑯油做舊化會大爆炸就可以先係D 件上面噴一層簿簿地既光油

睇吓你點做舊化
如果係用琺瑯油做
會喺滲完線上完水貼後噴保護油先（我通常噴光油）
以免做舊化時x20/白電油整甩滲線液
做完舊化再噴消光

因為我係新手 之前見過人教做 舊化 用real touch marker 再用琺瑯油

咁我係咪做完以上步驟再加保護油
Btw 咩係保護油

hi 又係我 覺得呢隻算易做我係咪壞撚左

bb戰士你唔做補偷膠算易既

用咗兩條布喉 兩條都係一打到2bar就漏氣 膠喉會唔會耐用啲

想問下各位ching gaia121/122都冇貨
有冇啲咩其他好選擇嘅金屬銀色拎嚟噴骨

1002

咁黑肉呢

Modo mx02 mx03都幾好j

想問下各位邊到仲有hg legilis賣?好似周圍都搵唔到

其實冇話好差，係我自己唔熟用d膠水
我用tamiya 橙蓋滲入式同mr hobby黃蓋(似白蓋)
功力唔好，有時用橙蓋痴唔實
而用黃蓋又hi到其他位搞到有膠水印fk up左，仲一嘢la走左d carbon水貼
最難係黐前碌，黐到d件起晒膠水漬都搞唔掂
最後黐到但都冇置中到馬虎了事

又平又周圍都買到

其實唔平
搵到最平都32

開1:4-5喎一支有排用
最多你話金屬開油水貴

Thank you
順便想問下其實modo
係邊個地方嘅牌子嚟

台灣

當你試過為左一快件買六 七隻色先搵到心水你就覺得32蚊好平

我依加覺得aa膠係最好
起碼一下痴得實，同埋流動性唔太高
小心啲唔好太大滴就ok
通常炒都係因為唔實翻兜啲油花晒

我自己係係上完色>光油>滲線>水貼>舊化>消光
點解光油之後滲線？因為我試過滲完用白電油抹個時 甩油 真係喊出黎

你確定係喉漏氣？？咁你都幾好彩

前幾個POST見人溶D框 做無縫,想問下用咩溶液黎溶?
壽屋D女女 ABS件,想做白滑皮膚

頭post 有詳細教學

漏到滋滋聲 好難唔係條喉

做下番梘水test好
一陣係個機有問題就gg

車車朋友你好
幾時同我走番轉？

如果想買氣泵，又唔想太大舊，有冇推介？

因為成日聽ABS膠唔用得天拿水,
我都係安全D試下用GIGA肉色膠水

mr hobby L5

其實個原理就係用天拿水"拿"到D膠溶晒再當膠水咁用，基本上就唔會有問題既
利申:試過

新手想問下壽屋女女d 水貼痴十張都無張痴得實，係咪我問題定一定要買藍蓋先痴到

我決定整埋側蔭磨埋呢個頭就收手
長髮果個做無縫噴左佢算

一定要買藍蓋先痴到

試過用abs膠水或者白蓋都得

之前聽人講會加速黃化

如果淨係買一支噴筆，大家會推薦
iwata new
iwata HP-cr
Ps 289
Max 3
邊一支
台泵過幾日就到，諗住呢一日就出去買
平時砌frs,mg多

買支289再買支0.5
唔存在淨係一支筆

買泵送果啲濕鳩大陸筆算唔算

剪碎 浸過頂 兩晚

條縫唔再顯眼
但都係改變唔到水口深色少少嘅問題

噴得出油咪頂住先
反正0.3緊要d

已經好撚靚了

早排先砌完朱羅弓兵同忍者，啲水貼都係藍綠蓋一齊上，之後再擺pose都只係試過一次甩咗手腕位一節水貼
個人認為想穩陣嘅話呢啲功夫唔慳得

都係怕黃化問題

我都想試但驚一炒就爛腿

就咁用膠水溢膠無縫都係會黃

要完全避免一係唔整一係上色

上色我未試過

可能要花 d 時間去了解

希望之後有機會做

我砌左好多隻都無無縫

話說今日個泵終於到咗
之後想駁落支gundam marker噴槍到
先發現屌唔啱size要買轉頭

想問下係咪得模型鋪先有呢啲轉插
五金之類有冇唔想又出去太遠

想問下想將件白色件 上珍珠白
有邊幾隻油揀
同一般油性噴法有冇分別???

係時候要開始搞外殼了

咁夜都未收檔

童年回憶

買左泵 就掉撚左支gundam maker槍 佢啦

求其買支百零蚊大陸筆 都好過用佢🥲

唔洗住 唔該晒巴打先
我相信終有一日搵得返佢 係咪呀哈姆太郎？

好正啊
想問下d金屬水貼/刮貼喺邊度買？
下次買多d補品整靚d
同埋上光油方面我好似都做得麻麻，做唔到真車果種效果(實物令過相)
我係用Finisher’s auto clear 噴三層
頭兩層都比較上薄噴，第三層先濕噴
之後就tamiya 粗目中目，再上Finisher’s 細目
再水磨godhand 8000,10000砂紙
希望下次砌車會做好d，下次砌fujimi mclaren f1

柒到唔敢睇，點解d人仲好似好自豪咁

淡仔阿姐時薪都高過佢
就算唔講錢，當興趣變成工作，我覺得好辛苦
俾人催就砌得求其，求其又過唔到自己

我想問，係呢隻色經典，定你兩個心有零西？

可能佢大師級素組技術

可能我砌得慢啦，一隻hg 素組劃線都可以玩成日

知唔知邊度有呢個系列嘅模型買？

所以佢呢個價錢 如果有人搵 真係攞苦黎辛 最低工資都冇

我係上Amiami訂

可能為興趣掛

我見喬老師有砌過
女朋友想買黎玩

福利曾經有見過
但入咗好少款
比夠常見係連Handscale轟雷果隻

人黎，大刑侍候！

我唔想知

本身想噴銀色，但發覺紫色仲mk d(好似r32 Skyline多d用呢隻色)
我用modo 果隻魔光紫
其實我噴多咗ge，本身係想做返Night Sky purple(似藍莓巴打果隻)，但開左d油唔想晒就噴埋落去，搞到over左

藍莓巴打

r32 真係mk d 先有嗰浸味

琴日幫番兩隻補影相

匠域最似
因為係支那抄form去做

起步去買泵同噴筆了
有個on9問題 gaia 郡氏 雙星啲開油水係咪共用到

補品淘寶咋，唔想淘但佢真係齊好多
表面我都係用finishers auto clear
拋光係2000->3000->4000->6000砂紙磨
之後tamiya細目->仕上->finishers 極細目
最後長谷川/tamiya臘水

我依家玩緊26

喂！屌你我都係modo魔光紫喎

原廠R34 midnight purple 產量少，而且要加錢的

tamiya臘水係邊支？
遲下次拎d真車臘再上一層先

呢隻

答唔到你，隻野都係上年先整

2號機咁靚但係無dx版

好彩2個月前買咗
咁都有撚得炒

想問有無巴絲買到Hobby Japan 第三期中文版淨係見到日文版

福利新返果d五星物語

係新版模型？ 首辦？

新入嚟，噚日買咗新出隻Executioner，想補夾口，想問下邊度介有肉色隻膠水買，見模型谷冇貨

唔係炒 袋你要焗你攞RG 2號機 1+1
所以明眼先劈到199

個轉插我買完都冇過

Marker唔好用 仲要貴過台灣/中國噴筆

當初未買筆同泵果陣買黎試下手感先 跟住罐氣成日凍到噴唔到就直接轉筆同泵

問多次
想噴珍珠白 同一般噴油 有冇咩特別唔同
開油比例又係一樣???
有邊幾隻介紹

都係開1:3
洗唔洗噴底色先

你當透明色咁噴就OK

搞張枱都玩左成日

呢度好似冇乜巴打砌戰術機
第一次噴金屬色各種fail都懶得執
借啲意po埋之前素組完成嘅忍者蒼衣

2號8號都未買，咁快出埋mark 6

仲有一半

搞掂

super pipimi

居然得咁少位要補色

睇左條link先, 唔明再問

有睇，就係唔想自己整膠水所以先想搵呢支

好感動，原來D野真係會有人睇
不過呢支野而家真係可遇不可求

其實好正wor，叫佢磨完俾返我就okay
最唔鍾意就係磨水口

之前整海妖個時都覺得浸膠有D麻煩
想搵依支肉色就算
但係出左去幾次都搵唔到就死死氣自已浸肉色膠水算

其他色就大把

終於搞掂張枱，聽日到櫈

終於砌完隻馬，臨噴油前影張相先
想買亞馬遜限定，貴到痴線，自己噴算

Btw H&S 0.2/0.4槍嘴個o ring 浸爛咗，pm有無得配？幾錢左右？

屌痴水貼都用左成十個鐘左右

水性消光噴罐噴mg 真心燒錢

個人十分滿意

好撚難啪，關節好緊唔敢亂郁
Hea影住先

依隻砌完當日諗住轉post即刻斷左腳

用David 仔呢個個個都有一把看門口

我有兩把

噴底灰應該用噴罐定係自己開果d?
另外噴灰既槍係咪買支雞雞d既就算？香港邊度有平槍賣？

正人渣黎

明知無位又出新女女

MrHobby隻水性噴罐都係臭味壓縮氣體

新手留名

一罐好快玩完

想問下有隻好多年前買落既氣泵，類似咁既樣

我想Set 20 PSI 噴筆輸出，扭下水隔個制細D，水隔有水流出來同漏氣咁，係就係輸出低左，但就係不停漏氣不停加壓，個泵唔識停。反而50 PSI 輸出就無咩問題。

請問係咪正常？

自己開啦, 噴罐灰好貴
我噴油用iwata, 噴灰用spramax

水隔漏氣

咁點解扭大既時候冇事，扭細反而會漏氣？

modo d 灰係唔係唔同左，點解呢排買果幾支遮蓋力差左咁多既
唔通我支筆有事?

唔好噴黑底

sprax air
噴灰一流

如果係好多年前產物 咁佢既調氣設計應該係用左最低能方法，靠洩漏部份氣, 去就番輸出氣壓細, 咁個泵就要不停運作

上網睇係咪有啲水隔有得調節氣壓？如果換左係咪就解決到？
如果唔得，1000蚊左右有冇啲氣泵推介？好多年冇玩模型

想知有冇人有砌六角機牙
九龍區邊度多款

簡單既加個$3,40既快拆調氣閥係噴筆底就可以解決，但就冇得睇數字, 憑自己感覺校大細
要睇數字就要再買一個大舊既水格連調氣閥，但你要搵位裝/或者由佢條條fing/索帶扎住算數

我就會買個快拆頂住先，真係要買新既，就買個大泵有氣缸款

最煩係成隻都係abs驚爆膠變左用噴罐灰

你覺得佢會識咩係分模線？

d小朋友無學返上黎賺下零用姐

今日砌左盒全球限量版
用左好多膠水

有冇人用過盛浩AS-18氣泵？ o唔ok?
諗緊佢定sparmax 好 （但tc610好似貴好多）

金色係咩油

窮撚之選

咁有錢既 緊係 sparmmax 啦
btw 我 都係用緊as18 暫時都夠力身體健康，但as18 記得順手買個氣肛仔 儲下氣wo

真係少見
唔係新既話
奇趣福利已經算多
當然最多貨係代理hobbymart但貴

壽司啲嘢又貴又細隻，買唔落手

咁就買AF186啦

係香港玩壽屋已經慘過食屎，後追壽屋真係慘過食一打屎

我都係自己砌，我用相面膠紙only

現時點

果時都諗過，但一體化太大舊無位放,所以我果時就as18 +個小肛仔算

真係睇岩既日馬買可能仲抵

嘩Ching都入左呢盒全球限量版呀？？？
要支援一下了！

建議要搵紙封左個底佢
果次諗住成盤拎走然後d串串吉穿哂直擊個座

依加ka版wing zero custom 幾錢
見到459有啲想入手

aeon 都唔洗啦,459

共童体見400

有無人砌GK
我砌連骨架gk 假組嗰陣發覺啲關節鬆到仆街
點樣可以令佢實返

改件

成件都係GK 應該會銅枝打樁

佢成件GK
但係為左可動啤左啲類似PC件嘅野岀嚟
不過好鬆

影張相上黎先啦

揾0.1mm膠片切條貼一條係柱上面，有鬆再係對而貼多條增粗佢，入唔到就磨簿佢

灰色嗰啲件鬆到條條fing

試下點小小aa膠落gk件到 小小好 慢慢fit返個組合度

上色前做？

Yes

差隻貓咁

我冇用過gx100
不但之前睇人分享經驗，finishers應該係硬得快啲

I can't find a right word.

順便轉型做youtuber，天意黎

唔啦
唔同模型post KOL落地巴掙飯食

多圖 留個紀錄 整左小小hi花嘅痕跡
幫個fd整 但好多可以改善
自己個部應該會刻線 再加分多啲色
不過諗起個水貼地獄都想嘔
不過呢部野真係買得過 幾靚 不過要小心啲燈
好怕爛

下部整左隻大陸審判先

太得閒添

金屬疲勞

做乜撚野

後樓梯噴硝基會唔會好大味

福仔把聲好有喜感

亞瑟王拔劍

都係 但唔知點解高達我真係好鍾意用金屬色

屌你

好似炒炒哋
啲鋼板做咗啲鑄造紋, 但好似太重口味
是但啦, 出到嚟睇下咩效果先算

我覺得上左色就唔同講法

點解EX-S冇咗枝砲

雖然本身就諗著今隻要整得重口味少少, 要有返咁上下戰損
但唔係海陸空就即刻唔係好識拿捏個感覺
唔理, 好好醜醜都完成咗先算

當頭雕都好型

Av油 FS27043
加水性光澤

我都係整夜鶯先

年尾油下3.75 頭雕算

外型正 但係又係砌起上尼痛苦嗰隻

啱啱出果時最平$360幾都見過，$459就真係食水深啦

btw玩具模型倉前幾日就賣緊$388，只係好快賣晒
師兄不如等下，清下山積先

新手想請問下用噴罐噴左金屬色
需唔需要同埋噴唔噴得保護油
噴光油係咪個金屬質感會無左d

唔多唔少更會既啦

咁其實噴唔噴好
我驚摸多幾下/d件郁會磨到既位會甩油

保護油 唔係真係防止到呢啲問題

要甩都會甩

另外金屬質感好難講
拉絲, 磨花, 拋光, 鑄鐵, 金屬色+烤漆面好多種

你當好似condom咁囉，唔用就一定最爽，不過為左安全就點用果隻囉

噴左可以防到少少刮同氧化
刮得勁噴左都係會甩

至於上左光油冇咁靚呢樣野見仁見智
我覺得除左電鍍面 其他金屬色加光油分別唔算大
最好緊係拎支膠匙試噴下試下色

講乜都係假，呢句真係最緊要

上網見啲人自制色板試色
我都有諗過自己整
如果有時間

唔該晒咁多巴打
咁我拎件廢件 跟住噴番果隻色 再噴光油睇睇效果

個夾邊到買

呢個無縫夾黎

無縫我用衣夾

有冇巴打用過呢支 質素如何

0.5咁大口徑有咩質素可以講

其實0.5有無必要用雙動?

有就可以控制出油量嘅

Bandai: 遲下有DLC

p bandai 見

噴冷烤漆

有冇巴打郡氏SM 02/202 super metallic gold ?

我有兩支202但你想問咩

想問一問噴亮面銀嘅話係咪通常用亮黑打底 再上薄薄一層銀？
會唔會打完底灰直上銀再上光油？

可參考呢個，講得好好

想睇有冇巴打轉讓
或者邊度有

留個tg, 近既話賣晒比你
我唔用

其實都有
以前用支閪冧垃圾0.5, 壺底啲車工紋好撚藏油

我之前有枝好雞嘅0.3槍拎黎噴底灰（買果d無牌子龜泵送嘅）
我噴咗一陣就一時出到油一時又出唔到油？
想問係咪我稀釋比例有問題？（1:3 開Modo底灰）

modo灰本身比較杰身，開2.5 / 3 會易用好多

我發雞盲 上面當我無講過
你搵d清水試下，睇下噴水有無呢個問題

一時出到 一時出唔到 之後禁實仲會有時由無油變到出一大灘油 （個泵係sparmax 泵）

可能嘴頭塞塞地，你試下噴水睇下會唔會都係咁，係既就9成係塞左

香港會唔會有，我有好多

力王

咁快

銅係好軟
一緊再扭 大力少少即斷

用佢個士巴拿其實唔洗好大力已經可以扭過龍

正正

會唔會有舖開訂隻HG魔裝機神 ?
雖然係通販不過唔想到時衝出去買

唔衝普通版可以睇下PB出乜版

完咗九成

尚欠電鑽一對

請問有無消息RG自護特別版同FRS帝皇龍甲過年前會唔會返多轉？

好似仙人掌

透明
彩透
special coating
titanium finished
魔裝機帝

古蘭修 Set

佢同我第二把嘅0.3唔同 枝噴針勁短
睇唔到咁濟 我已經隊到盡咗

怪怪地

係咪0.2咀黎
有冇試過0.3同0.2槍一齊拆過，會撈亂㗎

精靈憑依+幾舊特效

靚仔尊重下我偶像好喎

利申覺得靚

新作 幾易砌 拍得住b記

邊間廠

橘貓工業

呢啲真係自己噴一次先知，唔同光線色溫下又唔同
噴光油/半光/消光效果又唔同，整色板用自己眼睇最實際

圍棋撚表示可以買D平既棋子噴色板

依枝送嘅
同我SPARMAX 0.3 差好遠
禁落去回彈無力 噴針又勁短 唔知點搞

無
依枝係出面買果200-300蚊龜泵送嘅
但我估唔到佢會噴底灰都做唔到仲要虧虧地

點解可以咁撚整齊

禾刀想買

新手想請問ABS膠上左灰再上油性油會唔會冇咁易爆膠，買咗支mx02諗住噴wing個骨架，點知啲joint位好多都用ABS

乜魚骨都有人收既咩

巴打個抽氣靚仔又乾淨，咩牌子

今日上左層car wax同instant polymer coating
真係令好多
btw,喺陽光影係咪會易影d？我冇影相架難打燈光

但無膠羹咁好揸手

學pm既色樣，用白板既磁石囉

好似都係聽喱到啲巴打講
買副圍棋黑子當黑底用, 白子當白底用

心血來潮想整隻darksoul

愈來愈多痴線友

岩岩google下
尺吋：約7cm高

我意思係噴既時候又要用blu tack 又要夾，用膠羹就方便好多

最緊要平，
用磁石只係搵支鐵磁住都方便，同埋噴完既陳列可以好整齊

其實而家d abs膠上好底灰就唔會爆，想萬無一失就盡量薄噴

abs 其實多數唔係噴爆，係噴完d 件受力爆

係日本仔身上發現了新大陸

原文

奇怪嘅知識增加了

Ps4 dark soul 1 remaster 特典？

自家製

係嘅，屋企唔夠光冇腳架張相就多noise
如果打燈唔夠工具，光源太單一集中又唔靚
不過出去影都唔好揀啲陽光直射嘅環境好啲，唔係好易爆晒光

但收納好似都佔得多位啲？

買現成抽油箱係咪都係modo 果隻最好

浩盛雙抽

Switch版特典

有無巴打知道雙星LP系列油 可唔可以用mr color thinner? 謝

我又貼下相，第一次用全水性油，噴＋手塗補細位。

PETITRITS Shielder

MSE 百式大砲

仲有好多進步空間，希望下次再做好啲。
手機相請見諒，費事影到晒啲瑕疵位。真係滿意先用大機影

有圖就正評唔洗多講

想問吓 邊到有啲人型噴油教學？
想學下

真係整得好靚

噴abs膠既話用冇落緩乾劑既thinner開油會唔會好d
等d thinner快d乾曬佢冇咁傷膠

個樣唔似 靚女咗

玩下壽屋fag儲下經驗值先啦 一黎就gk

唔係 係想搵吓啲教學先 冇諗住一黎就gk

買隻文奈半身像玩下囉，一舊水左右有排玩

最平有似gk 既囡練應該去買fr labo果幾隻野

果幾隻唔平呀

GK 唔驚洗壞可以係咁試

GK 補窿補邊 絕望級

同問

埋尾

幾型 可惜膊頭冇得向後傾

gk攞洗筆水洗？？

個膊頭細少少就好了
模型個設計好似大得滯

係 好似figma個種就fit曬

黑色件係abs，用mr hobby底油+thinner，冇乜問題

唔知係咪睇完上面整兔田條片
硬係覺得個鑽好似蘿蔔

好鬼衰

紅蘿蔔好似橙色唔係紅色個喎你唔係玩嘢呀嘛

應該係後面盞橙燈搞到睇落好橙
Set返白平衡應該會紅啲

幾日前見九龍灣奇趣仲有普通版好似賣488

咁先學到野

話說呢啲gk 海外可以點買到呢？

基本上除左日本WF排隊果D之外
95%都係複模老翻 咁你話邊度最多老翻賣

想買番黎儲都好 呢啲真係唔會淘

隻PG元祖2.0炒到咁貴點買得落手

咁我都買過好幾隻LL/少戰 volks charagumin 有成色GK
一隻都成7,8舊水

有啦

外國都有呢d教學/示範

Thx thx

玩住一半先

原本同宜家幾錢

巴打好快手
我聽日開始上油

好似好撚正

好似gk外型咁

呢隻仲要可動

新年前升級埋個泵先
有冇巴打推薦

另外個舊泵有冇巴打有興趣，平讓

用開油水洗筆水都ok
試過噴透明膚色太重手 洗晒再嚟過

買左modo gk胸像
唔知可唔可以用五金舖天拿水

海外最多應該係y拍
每次event 後都好多

近排停左現地event 多左online 反而海外易買左
近排月尾有tfo2 呢隻同上一隻船長好似都有得搶
平時就留意下booth 會有原創GK eg 熊貓社啲作品
仲有就係yostar 啲ip 好似開放左gk 限量版權 唔使event 都可以限量賣
所以booth有時都有艦b 同明日方舟既GK

另外巴打有無睇呢個YouTuber ?

深水埗模倉都有藍蓋av 了
女僕店再咁搞分分鐘收皮

唔記得講返 booth 係一個幫日本同人創作人賣野既網站

Gk 就放左係figure 類， 不過除左gk
入面都有唔少人整機娘啲配件

我又黎上水換下氣
21年先第2隻,好懶
跟住砌果隻無重力,諗起咁多件都淆

哎屌頭先唔記得睇埋添

好耐冇見

想問邊到呢仲有呢盒現貨
雙星官網都無貨，又唔想淘

我日日mon post, 潛水大軍

請問咩價位?

通販得空中型態？

留名，我都想砌

Thx 今晚番去睇下先 呢兩隻唔貴的話都會收

睇返上次event ，呢兩隻都係18000 羊
未連手續費同運費

Gk黎講 都幾貴
但都想問吓要集運先得定可以直去香港？

Off topic 下
想問下hobby Japan 香港既中文版係咪都已經停左刊？
2021年 1,2月號都唔見有賣過既
2月號係wing 特集

要日本地址 我上次都係用集運

有出
逢10號 11號到出

今日有新 今日買左~~

咁要研究下先 好似就快有EVENT~

買唔返2月號繁體中文版
好想睇 wing 特集

書好似難搵番舊~

試下去博客來搵

有啲野唔好宅過年...
開壇噴埋佢

我隻moon gundam 攤左半年以上

屌我唔想擺半年呀

RIP

第一次喺度貼劣作
可以砌返自己最鍾意嘅機體出黎真係幾感動
好想多謝呢度啲巴打
由我幾個月前由零開始
我每次問問題都不厭其煩
有時見到你哋解答得咁詳細 千字文咁我都唔係幾好意思
Anyway而家感覺好開心
心思思想學整戰損同舊化了

咩油啱用？

好乾淨好平滑，唔劣呀

油性水性都得

個pose可以型啲依家似kick親

我唔係模型先生阿

CKF消光都唔識條友新嚟

多謝巴打
我都係一路錯一路學

頂
我想話擺pose真係好難

不過我冇上過油上左油應該冇得扭得咁Happy

係一定冇我個手位扭左兩下都有少少括漆

連metal color 都返埋，差premium

我最後都無理
直接開工噴
而家得返消光同水貼...
聽晚繼續

有冇人用過御電館嘅油，佢樽上面寫唔駛稀釋，但我用HP-CH 噴佢都塞槍。。要用支垃圾0.5噴先冇事

幾錢？望落好似ok，又幾方便咁

我見 amazon ~50 USD，Under $400 港紙

呢舊野同之前個d手提揼有咩分別
之前個d噴幾次就好易打柴

又到潮濕季節

早知尋晚噴埋消光先收爐

我都想知評價係點，如果咁細個，又幾抵屌

我都係 未試過奶嘢

av都話唔使使稀釋既。。。
都要睇情況

任何油開出嚟都要睇佢個狀態

油性枝油舊 擺耐咗 都會杰身啲
個別系列/顏色會杰身啲

水性性每隻色嘅杰身程度 分別明顯大過油性
真係用上手先知

咁可能又要買多支溶劑，佢漆性好似又唔係硝基

想幫rg骨架噴金屬色，係咪上層底灰就唔會脆

同問，要過屋企海關，請問呢set 野評價點

噴半光係咪冇影響

噴埋今晚先收爐
好彩工作室有抽濕

想問大家你地係點樣處理模型廢水廢油

越黎越多人玩都意味好快就會好多人棄，一支支油 thinner 賣又無人要既話你地會點搞

我想打上頭post ，有無巴打可以比d 意見?

見過有人教用紙巾索哂佢 再用垃圾膠袋包住扔走

有d油真係用過一次就冇用過好晒

成支油咁唔要我就未試過，所以怕講錯點人

上次就咁倒落廁所 大家唔好試
不過我用左好多水稀釋先倒

我成日都會買錯av 油，解決方法就係放埋一二邊，時候到了，自然有嘢啱用

WFH 萬歲
食飯前已經可以開工

av 油直接倒左佢唔係問題啦

講起AV油
睇YouTube 啲人噴AV油都係用手油系列既Model Color 同 Game Color
但去買油時都介紹用噴筆既話買返Air系列
係咪Air系列唔洗再溝可以直落筆杯度？

另外佢啲Metallic既油 有無話需要特別既Thinner?
未上過色 架生就買左7788

同埋用佢上金屬色（如金/綠/藍/紅呢類）
可唔可以好似油性咁 先上光黑銀底再上佢既透明色？
AV唔見佢有紅綠藍既金屬油

但唔會咁浪費啦

air 系列號稱唔使溝，但實際上都係睇情況

水性直接倒 同廣告彩 水彩一樣待遇

有無巴打可以補充下

吓 會搞到有漬
我洗手盆倒都要用thinner抹返

漬就無 不過都唔係咁好
所以未叫大家唔好試

thinner多數係酒精+水 （手油我攞水開就算
洗筆都係玻璃水果類（我而家攞水洗

除非用溶到膠果隻洗筆水啦

屌那星，我一開始玩唔識都倒過落星盤，勁撚大陣味怕比人屌未係佢地返黎之前狂用廁紙係撚咁抹
之後我老母返到黎問
「個洗手盤做乜咁乾淨令立立既?」
「無我見佢污糟頂唔住未清下佢姐，無乜野既」

想問哩隻噴貴唔貴？

之前倒過AV油落洗手盤
一開水浸味又谷返上黎

我用廢料收集壺, 平時個壺會用密實盒封住佢
之後郡氏紅蓋洗筆水用完就將個壺D野倒晒落個樽度, 扭實掉左佢

姐係洗筆壺?

我有個獨立樽裝住同過嘅洗筆水
因為洗筆水洗一次應該用唔盡啲chemical
所以平時有咩廢油都倒落去等啲洗筆水溶
同埋筆塗完直接隊支筆落去個樽搞兩搞
支筆拎出黎就無哂油

個樽滿左果陣除左倒馬桶都真係唔知有咩辦法...

平時我都係倒馬桶
你地講到處理生化毒氣咁

我都係馬桶見
不過就好小廢水 因為好多時都有扲啲廁紙 索一索 就一次過倒

請問各位bandai送既普通膠貼紙如果慢慢無力起返出黎
用咩膠水先可以痴返好佢

爆喉管就手尾長

yes

我沖住水先倒
等佢啲chemical 唔好直接掂到喉
倒哂又沖多次

help

咁水簾啲廢水呢？
每次換水都倒馬桶
其實會唔會有事

水貼膠水（Decal Setter

膠貼可以用水貼膠水?

又唔係高腐蝕性液體驚西

係驚要洗馬桶渣

真係想靚換水貼
唔係既白膠漿，用牙籤上返膠，太厚身試下加d水整浠d(利申冇試過)

我諗要用AA膠, 但我建議你放棄
買過啲水貼實際啲

搣走哂佢算啦換水貼

呢個真

溝到咁稀無事既

你地唔明
有d限量版係無水貼,貴在張膠貼

想問上咗消光想上水貼係咪噴光油就得

metallic 紅綠蓋 mecha color 同 premium 都有wir

無水簾

你講到咁...你諗你囉

唔識幫

但高達嗰啲警告字無咁易整

大把水貼廠出

特別版嗰啲比較少見（好似係）
而家橫濱嗰啲特別版都無

同埋其實睇你要幾細
我Nameless側面裝甲上面啲噸位marking隔離啲1mm細字聞落去都係睇到剩係有少少burr
其實基本上都係出錢就解決到嘅問題嚟

你個隻係咩嚟先，carousel 有時都有特別版水貼

有無巴打可以講下邊隻龜泵好用？我見有啲龜泵幾輕便，又可以去到 30 psi，但我係新手，又未試過。想試下噴一隻嚟試下手感，請問有無推介？thanks

龜泵/冇氣缸嘅泵
唔驚佢唔夠力
係驚用得耐會噴水

加埋水隔又冇咁輕便

噴一次沙煞比就搞成咁

名畫？

SunRise

又幾好想像力

30PSI講緊你唔用佢個時既最高出力
實際用個時有10psi都要偷笑
夠平噴咁

如果 10 psi 係咪要再拉近啲噴？
我睇完 nyc 條片心郁郁想試下，隻 av mecha油望落唔錯，而且仲要無味！

唔係針對任何人，乜野人都可以信不過就係youtuber 講既野唔好信到足

「冇肺」
冇戴口罩噴油嘅肺

模型友神器 100蚊有找 打磨唔洗換肺

真
去av油官方ig同fb(有中文英文), 同埋非官方既人的片同comment,
睇哂先好講岩自己用

唔係拉近噴咁簡單
氣壓低要開稀啲噴

邊樹有得賣？
插濕電定電池？

長插電 但好嘈 最好買個可以較嘅直插電
佢係收甲集塵器嚟

我有睇，始終都想搵隻無咁毒嘅油嚟試

非官方嘅片又唔多講呢隻，咁多位巴打有咩建議比到小弟

因為講冇味一定係呃人
av油點都有dd味(有人話香)
最多只係因為佢唔係揮發既化合物d味冇咁刺鼻，
佢話冇味一係收左錢，一係就個鼻已經爛左，所以唔好信

Tamiya水性
利申: Tamiya打手

不如你講下你可以付出幾多錢出黎玩噴油好過
玩噴油唔剩係買泵,噴筆,油咁簡單
大把野要買

Tamiya水性臭過硝基
GSI隻新水性就真係冇咩味

呢個真
air 唔溝thinner 係有d 甜，一溝thinner 同improver 就似藍威寶嗰啲

乜野甜呀巴打

1000，夠唔夠？

玩手油算啦

之前我戴住口罩用雙星噴罐噴，其實隔住都覺有味，但噴完撩啲鼻屎係藍色

事後即刻買豬嘴

av 油我都有用，但只限手塗補色

咁極端...

求教學，咁要幾多先夠？

AV Thinner 陣味有啲濃 其他牌子冇咁勁 （當然冇硝基咁勁

AK 就本身有陣味 少少臭唔太濃烈嘅
Mig本身 就木顏色味
thinner反而冇乜味

你起碼都要買多個抽風掛

0.3 噴油枝筆 3-400有啲已經唔錯（但有錢有更好嘅選擇）

氣泵平真係可以用住龜泵
係要開稀啲噴耐啲

唔係糖嗰種甜，有啲似花味

仲有豬嘴
之前玩AV油齋戴普通口罩都有少少味
依家直接抽風+豬嘴噴油性都冇味，安心好多
人無事先做到世界冠軍

其實1000 又無話唔得既
龜泵套裝（連枝大陸雞筆）就around 500
Thinner cleaner improver 就around 70 各一
仲可以買大概十五隻色

不過聽講枝雞筆好易壞

佢問得av 油應該可以慳抽風既

邊度有賣？
早排見pm store賣隻韓仔貨，google搵好似成千銀

雞筆 主要要學 洗筆 裝拆

係接近二千蚊 呢隻淘仔有

我諗住後樓梯搞，我又有豬嘴，呢到應該慳咗筆錢

我用浩盛嗰隻
暫時覺得夠用既
再玩落去先買貴

好似一玩就要踩好深咁，諗緊試噴一兩隻高達嚟玩下...諗住用龜泵雞筆試小試牛刀...

平噴唔噴陰影 套裝備cheap啲都得嘅

後樓梯又焗又大塵

不如諗吓水性油，我覺得無抽風都無太大問題

豬咀應該買邊款好

驚驚

睇下頭post

驚指甲油好過

我今日先左頁

一定要加句
呢d錢唔好慳,慳黎就只會洗去睇醫生度

呢個畢直你去噴場玩啦，夠做有凸

nyc 佢地用酒精開ga,唔用thinner

如果試下真係去噴場乾手淨腳
唔啱玩唔洗煩堆嘢點處置

用開 Mig/ RX88賣果隻Thinner開
Av 隻Thinner唔好聞

利申：我有睇開佢地live,佢地同酒精開同洗筆
話有陣似吹波膠味，又冇講到冇味既

其實用水開嚟噴都得
乾得慢 同減負著力啫

手油都係攞水開

唔諗住噴陰住，平噴先

3m 個啲，最緊要係隔味，唔係隔塵個隻！問五金鋪老闆就得

呢個真，撩啲鼻屎係藍色個下我係好撚驚

所以我真係諗水性油，去開個間模型鋪老闆都話水性無咁大味

至少啲thinner唔會聞到頭暈先

噴罐油真係噴到個頭有啲唔舒服

所以如果你真係想買既，可以試下我個set up
龜泵+雞筆，喺a4 紙箱入面噴（貼條led 燈帶做光源），紙箱蓋加貓爪板/包箱珍珠綿插座
呢個set up 1000 應該ok

公司有紙箱唔用，我又有舊海綿做插座...

係呀，呢d 我都係就地取材㗎咋

所以你1000 要買既就係泵，筆，油，thinner，cleaner，improver，夾，led 燈帶（optional，唔加都得不過暗）

夾我有，led 燈我無，但屋企有隻usb 叉電嘅無線射燈。我諗而家得返泵，筆，油，thinner，improver

油我唔駛成set，諗住學噴渣古先，都係兩三隻色

咁可以去馬㗎啦
聽日買赤口就可以噴

高達蝕刻片 用左AA膠 ，件模型件上有膠水漬 ，可以點處理 ，同埋 蝕刻片 應該要用咩膠水痴最好

大家都咁講，即係無事，繼續
第一次用完水簾，見到水槽有層黑色野嚇撚死我，呢啲真係唔可以慳

琺瑯油

AV Model Air/Mecha/Premium 除咗白色比較難噴
其他色都Ok

透明琺瑯 耐咗會唔會有色差 （變黃

3xx

有無巴打砌電童 隻馬後腳個關節屈斷左

AA膠水 點樣去除好？

Minipla系列就係有呢個問題
件細關節緊

磨走

第二期前兩日見書執攤有好多，成棟

福姑初一二三開三個鐘，不如索性放假休息下啦
特登番去又要執鋪又要呢樣嗰樣，都鄧佢辛苦

本身都預咗啲模型鋪收爐
呢兩日買定啲油同架撐

聽日仲開到11pm so chur
依家又冇晚市，邊有人流

我見啲人係連開油樽都唔駛，就咁計，每十滴就加三滴 thinner 同 improver

岩岩開始學噴 請問下improver係咩黎

我幫你頂住一陣唔好畀人屌,你快d去睇頭post

有冇巴絲見過邊度有rx78 beyond the global 賣

Tko 模倉前兩日都仲有

同五金舖講單咀加圓餅filter

福利 玩Molotow電鍍銀 再上 琺瑯透明色

如果用上 一層純透明琺瑯
再用返油/水性色會點

收到 唔該幾位

用琺瑯油黐？

係呀 我都係用黎痴

落咗光油平滑啲會易上啲

唔該晒

問下共童體仲有冇,之前見過

過年前一隻

靚喎

有冇人知邊到有9:16個種板賣

想問下豬咀要配3M咩號碼既濾罐？

頭POST有介紹,基本裝果度

你需要既係錢同勇氣

呢個好處係可以重用

但用指甲貼紙好似易玩啲 冇咁易炒

真係估佢唔到
前幾天仲見到有人因為魔鷲層鍍膜脫落所以用指甲油,今次就黎指甲花紋板

直接問老闆，話你做開 art，要噴畫個類，佢就會揀到比你。

btw，單罐就夠，我個隻係樓下埋，$120，孖罐都ok 嘅，但係好重型

赤口比老婆屌住噴

anyway，如果而我 1000 budget，齋泵，筆，兩隻顏料嘅 av mecha 油，應該夠做？

上次個post 問左大家意見新手自己上色隻白模tifa, 最後我都係決定挑戰自己買左番黎 頭先用左個幾鐘磨走左分模線同修件，依家假裝過都啱位，由於除左隻野以外咩都未買，所以想請教下大家以下問題

一陣我想用洗眼鏡機加幾滴洗潔精洗完浸一晚，咁樣洗件會唔會有問題？

隻野大部份位我都諗住用膠水痴，除左手個度我想用磁石/插鐵枝（有位佢有多對手可以換，唔想痴實），邊個方法會易d ?

上色方面

係咪最好噴底灰？
噴人個底灰用咩色比較好？
油除左買黑，白，紅，銀（手塗），肉色，同金屬紅（手塗）外，仲洗唔洗其他色？
有無d 直接可以倒入噴槍或者直接手塗ge 油？< AV油？

細配件都打算會用手塗補細節

有無邊間黃店買油，面相筆，夾個d 平？

目標 7成of below

唉終於過年前搞掂

屌 RG EVA 滲線爆撚咗膠
盒野成兩舊半

我用田宮黑色滲線液爆撚咗隻角

想問下其實素組係咪唔好滲最好

下次用水性marker畫線算

我去開富聯
價錢唔平但係就腳

想問下高達模型手油係用水性油？

係咪都要thinner

換件就用磁石啦 一來易換 二來得只手唔重得去邊
最緊要係容錯率高 啱正負極就拍得埋 差少少都有本身樁體帶位
如果插鐵支就要啱位置+啱角度 差少少就好易有gap

係邊度買？

上左PM睇過黎
mecha既 Metallic Red, Blue同Green都唔啱心水
尤其係隻Blue 都唔似平時既金屬藍
Premium既Red 睇佢個simple好淺色
唔太似油性既金底+透紅
隻綠無貨無simple睇唔到效果
但相對上比起Mecha/ model/ Game系黎既真係靚好多
不過一對比同場既Gaia/Modo既simple真係差咁啲

BTW用Premium洗唔洗買返佢隻Premium Airbursh cleaner洗筆？
定係用返普通果隻/酒精就得？

你爆膠可以去下fb carousell試下徵下你粒件既，幾蚊一粒
不過我自己用開滲線液都係偷懶亂咁掃上件零件上面，砌左十幾隻最多都係爆過一件薄膠

滲唔係問題
量多一浸 受壓位就好易碎

Premium可以用返普通thinner/cleaner

無縫同遮蓋地獄 曾經想砌人形gk嘅衝動冇哂 都係砌返mg算

手油大多數人都用水性

可以唔稀釋就咁用

不同嘅水性可以用水/酒精/thinner開

頭po幫到你

點解你個箱咁乾淨

應該夠ga la

砌到好肉酸

呢排好興擺對奶出黎砌高達...
利申 肥仔波就有對

都合理嘅，有奶無技術，有技術無奶，你可以專心睇一樣

咁我要練好技術，到時有奶有技術

等你出片

盤點日本網拍2020十件高價成交的【高達拉完成品】！
好勁

唔乾淨呀
影相Post左白紙咋

想請問吓大家邊度搵到匠心社水貼賣
如果淘寶我發現佢落唔到單
香港會唔會有鋪頭買到？

原來你係絲黎
等你出片

其實有冇有奶又有技術既女？

有J絲

有幾個會噴埋 都高過一般水平

gunpla meli
東雲

東雲自製補品同刻線都好乾淨，手腳又快

所以係有奶又有技術

皆さん、こんにちは(*ﾟ▽ﾟ)ﾉ
G cup.......

成日聽人話x20爆膠，滲線唔敢用琺瑯油，用開av油

素組又好，噴完油落力wash又好，我暫時都真係未爆過
聽得最多出事通常都係溶劑多得滯，驚就整乾啲支x20棉花棒

會唔會係啲人砌咗先滲？然後啲琺瑯油就滲入夾口搞到爆膠

我試過砌完發現滲漏一條線，滲完就爆左

官圖同素組差勁遠啦一定

我覺得呢set 我無咁大意慾買

可能skip

今期hobby japan講噴槍值唔值得買？

啱啱買左未睇
舊年講噴筆嗰期有講吓噴油技巧都唔錯

等你包膠

福利有

夜啲屋企人瞓哂先拆到袋

G cup pu

我覺得一般 不過四十蚊 冇所謂 睇下增進知識

收爐！

學生妹返晒貨wor

有冇巴打入手左螺旋王 勁細盒以為買錯

砌左3隻我收手了

好奇問下佢有咩好worx高bar啲？我見同類型都話好快熱，同玩得一陣

薄一半

但有人仔玩

未試過唔清楚 但佢主打賣成個系列有噴槍 熱風槍 打磨筆 辣雞 而個充電同較大細力舊野係通用
我諗worx出開工具 耐用穩定性應該會好過平時d貼牌野少少掛

madwork 筆有冇人用
如何

上面有個新買用幾次扭爛左既

試咗
14-18PSI

金屬油照噴 (0.4)

噴足一個鐘微暖，冇斷氣

買到了唔該各位

呢度睇全套裝$950, 都唔平

你唔鐘意咪唔好去囉on99

呢d 未就係獅子山精神囉

好過白膠漿？
未玩過但買左pack gto Rx78-2 蝕刻片準備遲d玩

未稀釋既琺瑯油乾左好黏身 咇出界又可以用x20 擦

咁你咪繼續用你個大牛泵

起碼我半夜三間噴油冇人會投訴先

呢啲係福姑嘅決定做唔做都係人哋個人問題你可以支持有乜好嘈啊

你話聽日有大貨返你買唔到或者冇你份嘅你先再算啦

因為少左對翼所以少件d?

不過玩完上隻紅蓮螺巖後，唔敢入
全身abs
關節ball joint未噴都要磨先插得入
個面冇分身，要自己上色就要慢慢手油
鑽頭無縫幾難

造型唔差既 手粗d會好d
膠既色水麻麻，黑超隻透明色唔靚

我見成set 都幾慳位咁，而且外國又有得買，第時移民都有得配返啲配件

想問下螢光油有冇話要用咩底色?

螢光你當透明色咁用就ok

其實我都想屌福姑
開三粒鐘又要執鋪又呢又路，又要服侍班大帝
真係休息下好過啦

補充：唔係嫌福姑開得短，係覺得佢好似攞苦嚟辛咁

姐係都係金屬色底

金屬油都夠力

唔知你想要哂效果，想出返原色未白底

因為啲人要買god hand 福袋今朝MeWe先有個人喺到嘈話福袋安排唔好，做乜今日未公佈都唔知做乜9

想比大家開心下，都比人屌我唔知對啲廢人咁好為乜

哈曼卡碧尼色moon gundam
差d板未噴

三腳插定美國插？

初一開唔開都俾人屌，咁我寧願福姑休息下

好正 我成日覺得將d 模型改做白色好西利

14~18 psi 其實夠唔夠？出到嚟係咪呢個數？

反而我想知舊電易唔易老化
市面d 飛機杯泵主要問題都係用得幾次舊電就柴柴地

港版係三腳

個power supply 電有得玩嘅你想用幾耐都得啦

新年噴個紅色旺一旺佢先

有無效果睇下
未有review 唔敢買

我都係，舊電本身係咪無得拆出嚟？

似乎進入最後大直路

遲左7分鐘

祝各位巴打 牛年行好運
最緊要身體健康砌多啲模型

未咁快，只係因為新年所以偷步噴個紅色應下節姐

各位新年快樂

新年快樂，順便玩下連牛先

有無巴絲識複件 我有件零件唔見咗

個粒螺絲係真係用嚟扭實定補品嚟

新年快樂

砌多啲模型

巴打 我連行好運，新春大吉，模型長砌長有！

塊底布好皺，點影呀

100% match

隻WW出左1個月左右 已經入set

仲抵過之前果輪優惠，好癲

老子巴神預言

有神剪 但其他野完全冇用

新年快樂 咁多位巴打

牛年想買部RG牛高達應一應節 想問模型倉定福姑有

模倉到底積左幾多吾妻同蒼衣

好抵想要迪卡度，但唔想要女
佢個倉有幾多呢啲女，係咪骨嚟㗎

只要佢係學生妹+吾妻/蒼影衣
多多貨都清得哂
WW就

有個講法係批野本身係動漫展d 限定黎 event 搞唔成振光未搵地方咁監平監賤清左佢

反斗城批透明都係咁

btw 聽返黎既姐

用黎扭實嫁

同期對手太勁，學生妹同新屎忽執行者

btw 我都等緊隻信玄插，琴日仲係見288應該可以插得勁d

點解模倉賣極都有
籌屋清死貨倉？

唔倉啲㗎特別浪啲嘅所以啲貨咪走得慢啲佢成日有貨囉

啱啱見到毛倉又抄福姑咁樣玩福袋但係有神剪套餐

要買就衝啦

咁平攪到我都想買支set開心下

我覺得我衝到去應該無哂spn120果set

今期hobby 唔錯

1set 499 咁抵?

壽屋啲女好蟹貨

其實係日本新年時已經有呢D神手福袋

模倉抄福利可恥

Finisher’s pure red

劣作幾張！祝大家新年快樂、身體健康、模型長砌長有！

有圖就like，新年要快樂

你個燈箱係點嫁，我用大機影到好濕鳩

我都唔你燈箱黎，大黑背景頭頂室內白光再加外部自拍燈補光！

咁就大鳩鑊無熨斗

整濕用熱風筒吹

睇左YouTube review好似講水性油多

掛熨

年都未拜完福利d福袋就冇晒

克拉莉絲部無限一出就特價
有冇咁爛貨

乜都有D，我終於佢講成把槍橫惕切面果頁

新手作

係咪講噴塗？我有啲心郁上想買...

有無巴打幫手要左佢

拜年睇下書都係好事黎

新年完成品
祝大家牛氣沖天

新年紅色
手油半日

試左成日色都未啱心水
紫色陰影色點溝都差咁啲咁

拎本書去拜年會唔會俾人feet

我之前睇日文d 書學用螢光粉紅，三滴就夠 出黎效果好正

買幾盒女翻黎砌場景用左佢算啦

咩場景會係成班女喺男廁

竟然係螢光粉紅

轉頭試下先

洗廁所

趁今日唔洗拜年噴咗ka版甩毛高達個頭

有j嘅女

學長為學妹預備嘅驚喜

咁脆

新年流流阿茂整饼

呢盒140蚊玩得仲耐過條女

講個笑話你知
我買咗300幾蚊

我訂左初穗同櫻武

有屎齊齊食

屌佢老母又衰埋尾

我成日覺得冷門野都係比返壽屋出

xb2 部 siren 都肯出

講乜都假
海洋堂夠話上年夏天出Game版前期主角群(三式光武同無限)
而家2021了

壽屋夠話輝鎚會出fag

須佐之男

沒有期望沒有失望

我都買左，未有心機搞

邊度買？

達人巷星級信譽電動工具專門店🛠️🏰
+香港網上店💻

歡迎Whatsapp揸詢🌟

網上店舖請按👇🏻… 更多

呢個系列我無買過，之前兩個個設定都唔係好吸引到我，但今次呢個我好想買。噴成黑肉

想問係咪要買埋個adapter 同叉機

好玩，開盒玩下啦

張枱可以改色
紅木定白漆金邊 好呢

佢分件分得幾好，你點改都方便

唯一問題就係佢成型色用灰都好難遮

開左盒素組左
不過未有心機噴

我諗住噴雲石面
不過張櫈會變左唔知點

係

有冇巴打知到邊到有得散件，隻獨角獸斷咗隻手想買返

張櫈上色最大問題係驚會同D囡刮色

我都好擔心呢樣野
可能油左舊餅同將杯珍奶走珍珠算

我終於知道藍莓代言人巴打們有幾勁
新年開隻掌中轟雷黎玩，整件好似拆炸彈咁

大約1/24

用落幾順手

然後就不自覺咁愈整愈重手
愈嚟愈重口味

我估咁上下，玩緊隻係連埋wego 20果set
wego 20差唔多係1/20
掌中轟雷應該1/20-24咁上下
諗起要補色就興奮
做到咁細，條底褲都冇馬虎真係好佩服

素組懶人想問下如果我剪件之前, 係塊板到滲哂線佢有無問題?

冇咩問題
不過我覺得會整到污糟哂
同埋有時會睇情況skip線唔滲，配合貼紙果d detail, 一開始就滲哂可能就冇左個自由。你一定會滲哂另計

有冇ching知bns/其他集運可以寄神手鉗返香港

又一枝綠罐消光 噴Mg真係好燒錢

成朝都唔知點解up唔到圖

又整完一隻

新手有野想發問
1. 手油筆用水性田宮朱古力油，然後噴油性亮光保護漆，係咪唔得?
上網睇人講唔可以，想知會有咩化學效果

2. 手油筆用珐琅漆上色，然後噴油性亮光保護漆，個珐琅漆係咪會更加亮光? D筆痕可唔可以比亮光保護漆消除到? (我見噴消光可以消除到筆痕)

3. 手油筆用GAIA螢光油，後然噴油性亮光保護漆，有無咩大問題?

因為成日比水性同油性整到好亂..決定以後亮光同消光都買水性算

1. 田宮水性好似係好易俾油性溶到，如果真係想噴油性上去上面嘅可能你試吓簿噴幾層，應該會好啲 一係轉用acrylic base嘅水性油(例如最常聽人講嘅av油)

2. 係會光啲，但係筆痕唔會減淡，所以可能你先噴一層消光減淡筆痕、再噴返光油上去

3. 無問題

各位巴打噴完底灰
通常等乾幾耐再上色？

正常濕度under 60% 上完灰15分鐘已經可以上色

有冇人用過e7變色龍？
想問一開幾，望落好稀但係上網睇1開2

我嗰兩樽好杰，我開1:2.幾

隻黃好似灰灰地

可能用得多modo d泥漿，而家搖咩都稀

琴日全日冇停過 今日終於有得抖下
祝巴打們新年快樂
遮蓋平安
噴油順利
永無爆膠

買左咩色 噴咩

隻executioner 個新規屎忽真係好正
不過上半身唔係新規有d 失望

新規屎忽有得單買

不過佢上身套甲都ok
裝備就

想問吓pb 取消張單有冇得refund

因為唔係黃色

無限神山機，模型倉賣緊150
好無整翻隻

福利多人到痴晒線

你需要一隻黑兔

YM都好癲

靠你幫手清倉喇

去左模倉買左支灰就返家算

考慮緊顏色好複雜，唔噴又好膠

輕鬆啦
好似我咁, 分幾個月噴

我都無買黑兔

成日開左一支油之後有排都用唔返同一隻色放喺到
你地會點處理

長知識了 岩岩twitter 學返黎既技巧，仲等我之前on99 用筆刀批到入左肉
PVC分模線處理

溶膠

出手重少少就起橙紋

依GK FAG版 2B

個效果出奇酩好，我唔試過都唔信

哈曼專用moon gundam

好靚 NieR其中一個最靚女角

富聯究竟幾時開門

人生太短，出手要更大

其他膠 有冇試過效果？

其他未會溶囉

仲諗住其他都咁整 可以快啲

係宜家家私 買都幾好用

想問 dreams studio 可唔可信既

可信 係佢度買過野

Thx 巴

之前Modo支黑色杰撚過心太軟啲醬

可動高過紅蓮
夾口多
但正面唔多覺嘅位

係美森買個支iwata neo 油杯個o wing咁快就斷開咗
俾洗槍水洗溶左
換咗細杯個o wing上去
決定唔再扭開個杯洗

neo系列係mic既，自己跟

HP-CH冇Oring

真係而家先知

頭post的作用

第一次玩舊化

我都唔知而家啲sd係有腳唔係得腳板

唔好介意，巴打想玩咩方向既舊化？
擺太耐？有沙塵？跌左落石油？

你加錢買個骨架仲可以增高添

未搵到方向 咩都試吓先

我覺得有個方向先會易d, 例如我想係森林打左好耐既，咁腳會有泥，下身到上身會俾d樹hi到綠左。
諗起都煩，所以我唔玩舊化

十鳩幾年前喺藍色banner嗰個forum到見過好多師兄係SD+HGUC body parts咁樣fusion
有啲機種就幾夾但有啲就分得幾明顯
老餅唔識而家喱啲新玩法

而家興呢個style，你睇bandai瘋狂出nxedge就知，已經唔會出舊果d比例

SD gundam我剩係買過兩隻, 一隻係當年號稱個頭可以扮PG嘅RX-78
另一隻就係Zeta(因為當時好鍾意加美尤)
其實我唔係因為新櫻花大戰同MG F90嘅話真係眼都唔望Bandai一下
佢個twitter page都係上年年頭, 光武改出HG 1/20先有follow
出完櫻武諗著Unfollow返

之前砌過隻gp03

啲童年回憶開始浮返出嚟

我細個玩果時有大隻啲既玩具叫元祖BB戰士，同埋果時啲BB戰士真係可以射BB彈

係咪中間個軀幹真係一個波, 成粒扭蛋咁嗰款
以前喺千里達見過, 咁我又冇老到咁
當堂young返晒

支炮好大 成個BB戰士咁大

而家雙星d琺瑯油係咪難搵左?
搵左幾間都冇

千里達比較多 玩具模型倉都有但比較少

新手一問，大家噴白色件既時候，底灰係用白色定灰色？
如果用灰色底灰加白色油噴面會唔會好沉色？
另外如果想骨架abs件上色係咪噴左灰再上色就落會爆？

千里達今日冇開門, 今日喺英明都見到仲有

下星期至出去搵算
想搵2支補下色姐

想問如果d翻模樹脂痴咗係模型件上面點先整得翻出黎🙏🏽🙏🏽

自由樹脂嘅話, 浸浸熱水睇下點
矽膠?

自由樹脂 一粒粒嘅
我驚會熔埋我件模型件

水晶土

日本又地震，twitter d 朋友d 模型玩具林晒

白色問題睇頭post

有人解答到嗎

要係件上面查油、離模劑之類

不過只係紙上談兵，真係未玩過

不如你連埋個材料嘅包裝影張相出嚟睇下咩情況先

RG隻獨角獸胸甲下面好大空隙

肩甲仲勁

我用依款嘅

師兄，想問下隻rx78藍係邊隻?

唔差在影埋你而家stuck咗舊嘢丫大佬啊
鬼知你係成舊嘢好似膠水咁痴著晒分唔開(理論上唔會發生, 我都未試過)定係你包到佢冚晒唔夠力撐開佢咩

哎你自己睇喇

新手玩上色 想知邊度買油平啲

而家你買到都算係咁
過返一年半載先好諗格價

因為我件件好扁同薄 所以我係整單邊嘅 咁我就跟咗佢咁樣整高d 點知佢d膠痴到一邊膠 變硬咗就拎唔翻出黎 頭先唯有on9o用熱水浸翻吹d膠拎翻出黎 點知佢d膠就痴咗係我件野度

福仔

見放長假想玩下噴油都咁難

嗱, 你喱個case呢我就真係未見過, 因為以我所知自由樹脂係唔「立」嘅, 如條片所示一樣, 應該係郁得甩嘅
我建議你而家首先浸熱水慢慢挘返啲樹脂落嚟先
其實好老實講我自己就唔建議將啲幼/薄嘅零件拎去啲高熱材料到處理
好易出事, 我自己就賠上咗一隻由澳洲撈返嚟近千蚊嘅舊版光武嘅關鍵零件
本身複件喱個行為就係有一定嘅風險, 就算係啲GK廠都會有啲複到孿鳩咗
如果係你而家喱一塊嚟講呢, 俾著係我就會用膠板同膠條, 度尺畫圖界出嚟痴返一塊而唔好複喇

大家咁話

重整緊
想下面個盤加d螺旋effect

終於搞掂 佢送果個支架極度垃圾

好的

福仔 我用過呢隻
佢聲稱自由樹脂
乾左會好硬 會黐實啲膠
好伏

性質似熱溶膠
但係係硬化程度極高

咁早福利就咁多人

今日福袋50個，啫係唔洗去啦

排褔袋

呢隻野才都幾靚 好多隱藏水口 好多件 素組都夠靚 會慢慢幫佢分色

380蚊vs 460蚊

有雅典娜神力加持

唔好問我，我對抽模型無愛

咁我又未試過粒狀
以前喺富聯買嘅都係條狀, 凍咗雖然硬硬哋但起碼係同條片一樣係甩得出嚟唔係黏到實咁濕鳩

笑死我

有啲咩係入邊

每樣執一隻比你囉，你上佢MEWE 睇

模唔軟好難脫模
一係鋼模咁組合式

浮遊炮 郁兩郁就跌幾枝出黎 想拎溶膠痴死佢

屌, zero條迷你裙

財貓貓深紫藍加瑩光粉紅

排隊清垃圾

當比家用女神
btw, 從來唔買福袋

終於搞掂

模唔軟唔係最麻煩
最麻煩個模自己會黐

原來成套the origin ova冇高達出場 佢出模型做乜

因為漫畫有

我要福利拎走塊布佢

正常自由樹脂應該冷左就硬同唔會痴喎😱，你不如試下再浸返熱水睇下刮唔刮得走

少年你太年輕了

Tv版最尾個集咪有出場

我就白硬

同意狂跌

卡NU真係超鬆

ova只係佔成套漫畫嘅一少部份

點解壽屋囡囡d水貼咁難痴 想索返d水就移曬位

RG好實 過年喺模型倉買左部RG牛高達好正

呢部係咩高達？好型棍

落咗setter都係咁
要對稱都有啲難度

支那出既模型 左抄右抄咁

係 琴日痴左陣就放棄左 擇日再戰

佢有無話會再出

壽屋D 囡不嬲難搞

改得幾型喎 有啲似OO啲高達

又唔係完全唔似既
多層裝甲構造同多角係近年潮流

香港邊度有得買呢啲大陸模型

好似fag易搞d, 少d水貼你玩

上個post 無人理
新手入門有邊d 裝備一定要買

唔知幾錢budget，未拆利是

成套2500 內囉你當

冇budget一律
Spn-120
Bmc推刀全size
Gaia全色
Mr color 全色
Modo全色
模研能者
David仔全set

2500 有啲咩㗎

邊個係david 仔？

冇budget一律買指甲鉗,其他錢用哂黎買膠就算

你都係等下個post 再問啦

一把筆刀批到尾

又要等多個post

新接觸噴塗，想問下abs想噴塗洗唔洗另外整其他嘢先

噴完唔好係abs 上面施力應該無乜問題

買枝infinity仲有幾舊水買埋神剪

想買bmc 都冇得買

連登仔個個可以徒手拆件手指打磨

口水係咪拋光膏

David union

徒手啪出黎已經無水口，洗咩搞磨

Spn-120真係好好用 削鐵如泥

完全唔似，但睇睇下又幾似

上水say個hi

每到呢啲時間會推好慢

點解既點解既

諗起我之前整呢張野比個fd

搵人的佢返青山

你又唔講噴唔噴油

又唔時候練膽大會